
\phantomsection \label{subsubsec:SAE342}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{SAE342}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{saeC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{SAE342}{SAÉ3.IOM.04}}
    & \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Découvrir et mettre en place un réseau IoT} % SAÉ-IOM-35 :
\\
\end{tabular}


\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1MnouTIGsTe5Dvx-KcIc_c3WMncj9m2lVlGzN-87utbc/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{saeC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S3 > \textit{Adaptation locale}  \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
 %   \textcolor{saeC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{10h}, dont 2h CM/TD et 8h TP \\
%\cline{2-2}
%	& \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {35}h} \\
% \hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Heures}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{10h}, dont 2h CM/TD et 8h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {35}h} \\
\hline

\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{saeC}{\bfseries Parcours}
	& IOM \\
\hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{IOM1}~:~coeff.~\textbf{13}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{IOM2}~:~coeff.~\textbf{13} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{saeC}{\bfseries Objectifs et problématique professionnelle} \\
	\hline
	 Le professionnel R\&T spécialisé en Internet des Objets et Mobilité est
amené à mettre en place une architecture de réseau «Internet de Objets»
permettant la collecte de données, l'acheminement, le traitement, et le
pilotage d'objets (capteurs et actionneurs).
	\\
\hline
\end{tabular}

% Contenu
\begin{tabular}{|G|}
	\textcolor{saeC}{\bfseries Description générique} \\
	\hline
    Le professionnel IOM met en place l'architecture IoT dans des contextes
variés tels que la domotique, l'aide à la personne, la réalité
augmentée, \ldots{} Il doit pour cela~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  installer les objets sur des réseaux sans fil tels que Wi-Fi, ZigBee,
  Bluetooth, SigFox, LoRa, \ldots{}
 \,;
\item
  collecter ces données via le réseau sans fil\,;
\item
  mettre en place un serveur de stockage et de traitement de données
  permettant leur affichage en temps
  réel\,;
\item
  traiter des données\,;
\item
  envoyer des commandes permettant de contrôler des objets à distance.
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{saeC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{IOM1} Gérer les infrastructures des réseaux mobiles
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.01IOM} \textit{Comprendre les architectures et spécificités des réseaux dédiés à l'IoT}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.02IOM} \textit{Mettre en œuvre des systèmes de transmissions pour l'accès à un réseau IoT}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{IOM2} Mettre en œuvre des applications et des protocoles sécurisés pour l'Internet des Objets
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.01IOM} \textit{Intégrer des systèmes électroniques et des systèmes d'exploitation embarqués}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.03IOM} \textit{Mettre en œuvre des applications et traiter des données issues des objets connectés}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Ressources combinées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R311}{\textcolor{ressourceC}{R3.11}} Anglais professionnel 1
\tabularnewline
\hyperlink{R312}{\textcolor{ressourceC}{R3.12}} Expression-Culture-Communication professionnelle : Savoir collaborer
\tabularnewline
\hyperlink{R313}{\textcolor{ressourceC}{R3.13}} Projet Personnel et Professionnel
\tabularnewline
\hyperlink{R315}{\textcolor{ressourceC}{R3.15}} Gestion de projet 2 : Utiliser les méthodes de gestion de projet
\tabularnewline
\hyperlink{R341}{\textcolor{ressourceC}{R3.IOM.16}} Introduction à l'Internet des Objets
\tabularnewline
\hyperlink{R342}{\textcolor{ressourceC}{R3.IOM.17}} Collecte et traitement de données issues de l'IoT
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}





\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
\begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
 \bfseries \textcolor{saeC}{Exemples de} \tabularnewline
 \bfseries \textcolor{saeC}{mise en \oe{}uvre}
\end{tabular}
 & 
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE342Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique
\tabularnewline
\end{tabular}
\\
\hline
\end{tabular}

\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE342Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique}} \\
	\hline
	Cette SAÉ permet aux étudiants de découvrir et de mettre en place une
architecture de réseau IoT. Cette architecture permettra la collecte de
données, l'acheminement, le traitement, et le pilotage d'objets
(capteurs/actionneurs).\\
Les étudiants doivent mettre en place un cas d'usage pratique d'une
architecture de réseau IoT permettant par exemple de~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  générer des données,
\item
  collecter ces données via un réseau sans fil (proposé par
  l'enseignant),
\item
  traiter des données (affichage, calcul de moyennes, etc.),
\item
  envoyer des commandes permettant de contrôler des objets à distance.
\end{itemize}
Les architectures développées dans cette SAÉ pourraient servir de
briques utilisables dans les ressources et SAÉ suivantes du parcours
IOM.\\
Les données captées ainsi que les actions peuvent être simulées.\\
Les cas d'usage peuvent être empruntés aux contextes suivants~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Contexte domotique~: contrôle des lumières, affichage des températures
  dans différentes salles du
  département
\item
  Contexte aide à la personne~: surveillance de personnes (détection de
  chute, de postures, etc.), canne
  connectée
\item
  Application aux jeux vidéo~: gants connectés, réalité augmentée
\item
  Montage de scénarios avec des capteurs émulés (faire générer le noeud
  du trafic fictif)
\item
  Transformer des objets en objets connectés en sans fil
\item
  Mise en place d'un serveur de stockage et de traitement de données,
  les données peuvent aussi être
  affichées en temps réel
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}
